兩個identical既波受萬有引力影響會係幾耐之後撞埋一齊？

設波既半徑=R

你up 乜

同埋一開始兩個波既圓心距離=D

假設距離係無限遠 作用力會係0

如果有限距離呢

jm9 個acceleration唔係const

F = Gm^2/R^2

F = ma

a = Gm/R^2

s = 0.5at^2

s_1 = 0.5(Gm/R^2)t_1^2

s_2 = 0.5(Gm/R^2)t_2^2

s_1 + s_2 = D-2R

(t_1^2 + t_2^2)(0.5Gm/R^2) = D-2R

Assume two motions are identical

t_1 = t_2

t = (D-2R)/2(0.5Gm/R^2)

利伸9up

The acceleration is not constant, how can you use the equation for constant acceleration?

F = Gm^2/R^2

F = ma

a = Gm/R^2

s = 0.5at^2

s_1 = 0.5(Gm/R^2)t_1^2

s_2 = 0.5(Gm/R^2)t_2^2

s_1 + s_2 = D-2R

(t_1^2 + t_2^2)(0.5Gm/R^2) = D-2R

Assume two motions are identical

t_1 = t_2

t = √[(D-2R)/2(0.5Gm/R^2)]

利伸9up

改返

係喎

I didnt say it is a DSE/AL level question.

Hard to understand...
What is p?

最直接既切入點係set條ode
或者set條Lagrangian
返屋企再用筆計吓，有心情既話

Why is distance equal to 0 at t=T? Isnt it 2R? And integration of F wrt t should be change of momentum? If momentum is conserved in the process, momentum at any time = initial momentum = 0?

No. External force acting on system = acceleration = not conservation of momentum

利申：好似係